委內瑞拉大學教授研究結果顯示，過期催淚彈能分解成非常危險的氰化物

如果經過足夠長的時間，化學物質將在彈體內分解，催淚彈的效力便會下降。相對地，委內瑞拉西蒙·玻利瓦爾大學教授莫妮卡·克勞特爾，研究結果顯示催淚彈過期，能分解成非常危險的氰化物、光氣和氮氣。

氰化物擁有令人生畏的毒性，其致死機制主要與呼吸作用有密切關係。
由於血液pH值的下降會使酶的活動再度減慢，使吸服者出現代謝性酸中毒，把身體大部份控制身體機能的酶抑制著，引致大部份在身體的維持生命活動的化學反應不能夠進行，這便引致中毒者死亡了。
由於氰離子一般都會由血液中發揮作用及吸收進血液中，故紅血球最先大量被殺死，心臟細胞又被氰化物引致窒息而全部死亡，引致心臟停止運作，所以循環系統一般會最先受到影響。此外，需氧量大的組織，如腦部和肝臟，缺氧呼吸是難以支持它們的活動，故此無需等到患者出現代謝性酸中毒，它們的大量細胞便早已死亡了。

氰化物中毒的臨床症狀包括﹕

中毒者血液pH值在吸食後兩至三分鐘內急劇下降
缺氧窒息
身體散發大量類似苦杏仁味的氣味
嚴重昏迷及面部發紫
即使痊瘉後，大部份中毒者的腦部和心臟一般都已受永久性傷害

[緊急分析]法！不！責！眾！